### Задание 1. Создать Deployment и обеспечить доступ к контейнерам приложения по разным портам из другого Pod внутри кластера

1. Создать Deployment приложения, состоящего из двух контейнеров (nginx и multitool), с количеством реплик 3 шт.
2. Создать Service, который обеспечит доступ внутри кластера до контейнеров приложения из п.1 по порту 9001 — nginx 80, по 9002 — multitool 8080.
3. Создать отдельный Pod с приложением multitool и убедиться с помощью `curl`, что из пода есть доступ до приложения из п.1 по разным портам в разные контейнеры.
4. Продемонстрировать доступ с помощью `curl` по доменному имени сервиса.
5. Предоставить манифесты Deployment и Service в решении, а также скриншоты или вывод команды п.4.

[deployment](https://gitlab.com/mamaiifortesting/kuber/-/blob/main/1.4/nginx-multitool-deployment.yaml)
[svc](https://gitlab.com/mamaiifortesting/kuber/-/blob/main/1.4/nginx-multitool-svc.yaml)

![alt text](Screenshot_38.png)

------

### Задание 2. Создать Service и обеспечить доступ к приложениям снаружи кластера

[nodeport-svc](https://gitlab.com/mamaiifortesting/kuber/-/blob/main/1.4/nodeport-svc.yaml)

1. Создать отдельный Service приложения из Задания 1 с возможностью доступа снаружи кластера к nginx, используя тип NodePort.
2. Продемонстрировать доступ с помощью браузера или `curl` с локального компьютера.
3. Предоставить манифест и Service в решении, а также скриншоты или вывод команды п.2.

![alt text](Screenshot_39.png)
 
------
